是[火焰之纹章系列登陆](../Page/火焰之纹章.md "wikilink")[Game Boy
Advance平台的第一作](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")，由[任天堂于](../Page/任天堂.md "wikilink")2002年3月29日在日本发售。本作也是[火焰之纹章系列游戏首次在](../Page/火焰之纹章系列.md "wikilink")[掌上游戏机平台发行](../Page/掌上遊戲機.md "wikilink")。此外，[神游科技曾在](../Page/神游科技.md "wikilink")2007年制作了本作和《[烈火之剑](../Page/火焰之纹章_烈火之剑.md "wikilink")》的官方中文版并通过了中国软件审批，但是这两作从未在中国大陆地区正式发售。\[1\]\[2\]本作的销量约为34.5万份（不计后来发行的[Wii
U](../Page/Wii_U.md "wikilink")
[VC版](../Page/Virtual_Console.md "wikilink")）。\[3\]

## 开发

游戏由[Intelligent
Systems开发](../Page/Intelligent_Systems.md "wikilink")，总监是成广通，制作人则是出石武宏。\[4\]游戏设计师是堀川将之，程序主要由金子贵史负责。剧本由堀川将之和首次参与制作该系列的前田耕平编写。角色设计主要由金田妙子负责。\[5\]音乐依然由从该系列首作就参与制作的辻横由佳来创作。\[6\]游戏一开始是作为一个名为《火焰之纹章
暗黑巫女》的[N64](../Page/任天堂64.md "wikilink")（需要专用外设[64DD](../Page/64DD.md "wikilink")）游戏项目来开发。1997年，[宫本茂以开发标题](../Page/宫本茂.md "wikilink")“火焰之纹章64”公布了该游戏。\[7\]\[8\]当《暗黑巫女》的开发渐入佳境时，Intelligent
Systems的内部开发体制发生了变化，再加上64DD销量不佳这一因素，游戏开发在2000年作为一个[GBA游戏项目重新启动](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")。\[9\]\[10\]\[11\]在这样的变革中，只有极少数原先N64游戏的概念被保留下来。除了罗伊、卡雷尔和暗黑巫女(伊冬)，绝大多数原定角色都被弃用了。\[12\]2001年时仍在使用游戏副标题“暗黑巫女”，直到换为“封印之剑”。\[13\]游戏最终版本的制作大约花费了一年的时间。\[14\]

## 参考文献

## 外部連結

  - [任天堂網站遊戲介紹](http://www.nintendo.co.jp/n08/afej/)

[F](../Category/战略角色扮演游戏.md "wikilink")
[Category:火焰之纹章系列](../Category/火焰之纹章系列.md "wikilink")
[F](../Category/2002年电子游戏.md "wikilink")
[F](../Category/Game_Boy_Advance遊戲.md "wikilink")

1.

2.

3.  周刊FAMI通（2001年12月31日\~2002年12月29日的统计）

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.

11.

12.
13.
14.